力保中資工廠 緬軍打死22人 中國使館:制止暴力，依法查處涉事者

緬甸的反軍事政變示威浪潮有惡化跡象，有監察團體說，星期日有最少38名示威者死亡，其中22人在最大城市仰光一個工業區內，被當局殺死。

仰光工業區有中資工廠被縱火破壞，保安部隊開槍驅散，當局決定在兩個地區實施戒嚴，由軍方負責行使行政和司法權力。

中國駐緬甸大使館表示，多間中資工廠被不法分子打砸搶燒，性質十分惡劣，多名中方人員受傷，有員工亦一度被困，要求緬方採取措施，制止暴力行為，依法查處涉事者，確保中國企業和人員的生命財產安全。

緬甸軍方發動政變後，有示威者認為，中國支持緬甸軍方，當地反華情緒日漸升高。

打自己國民
保護外國資產

鬼叫你中國響聯合國反對譴責咩, 係咁架啦!

顏色革命的影子

我侵略你係為左做生意

你毁我生意，性質十分惡劣

一個工業區死廿幾人

終於露出馬腳

吳驚去左救亡未

證明中資工廠係春袋

緬甸心諗我連自己都顧唔掂點顧你
唔掂咪撤資囉

應該係錯手打死左幾件共諜(都有D真係華人去果邊定居, 但共諜無處不在)

軍方之前露左手腳，已經比人知道支那係背後黑手
又多個地方要捕獵支那狗啦

中國咁叫緬甸 政府做野， 咪平時佢個口交部所講侵犯緊人哋內政

工廠小野啦

新聞話中共叫緬甸軍去平民區殺人， 緬甸軍真係跟住去做

算係

中共支持軍政府殺人
而家回力鏢

我果D唔叫干涉內政

中死穴

🖕 China

無計
緬甸軍方 玩大左, 日日都上演六四

家陣全世界都唔敢再支持佢地, 得番中共會支持佢地